批大陸不通報豬瘟疫情 蔡英文：防疫都無法合作，哪來兩岸一家親

台灣總統蔡英文今天上午出席元旦升旗典禮後，在總統府內發表「2019新年談話」，針對兩岸關係，蔡提出「4個必須」與建構「3道防護網」，她也批評，中國大陸若豬瘟疫情防治都無法真心合作，哪來的兩岸一家親；與其千方百計讓台灣的政治人物說出通關密語，不如務實在民生安全上合作。

蔡英文提出的「四個必須」，包括呼籲中國「必須」正視中華民國台灣存在的事實，「必須」尊重2300萬人民對自由民主的堅持，「必須」以和平對等方式處理我們之間的歧異，也「必須」是政府或政府所授權的公權力機構坐下來談，這4個必須才是兩岸關係是否能朝向正面發展的最基本和最關鍵的基礎。蔡總統也說，未來這一年的每一天，她將致力建立「民生安全防護網、資訊安全防護網與民主防護網」。

蔡總統提到，過去一年台灣共同經歷一場選戰，選後是社會要凝聚團結的時刻；這場選舉結果不代表台灣基層民意想要放棄主權，也絕不代表台灣民眾想要在台灣主體性上作出退讓，「我們不反對兩岸正常互動，更不反對兩岸之間城市交流，不過兩岸之間的交流要健康正常，不能靠模糊的政治前提或強迫就範的通關密語，兩岸之間真正需要的是務實理解在價值信仰和生活方式和政治制度上的根本差異。」

為了守護台灣安全，她宣布要為兩岸交流建立3道防護網。

蔡說，第一是「民生安全的防護網」，在非洲豬瘟的防護上，對岸政府一直沒有依照相關協議，即時將疫情通報給台灣，一旦非洲豬瘟傳入台灣，不僅重創相關產業，影響民生經濟，更將造成台灣民眾對對岸的負面觀感，「如果連疫情防治都不能真心合作，哪來的兩岸一家親？與其千方百計讓臺灣政治人物說出通關密語，不如務實地在兩岸民眾最關心的民生安全上合作。」

其二設資訊安全的防護網。她認為，除了國防戰力的持續提升之外，國家安全的範圍更應該擴及資訊戰。民主是可以被操弄的，這也是全世界民主國家最近意識到的問題。第三道是強化兩岸互動中的民主防護網，「我們是民主國家，兩岸之間的政治議題，不應該是以片面的主張來強迫我方接受；兩岸之間的政治對話也必須有臺灣人民的參與和監督。」

支那最叻封鎖消息同維穩

屋企人最鐘意互相比驚喜大家

其實係幫香港講埋 香港班高官死架

就算講咗四個必須，到真係合作嗰陣大陸係唔會跟規則行。